交稅「逐蚊畀」政府每宗成本三元

交稅「逐蚊畀」政府每宗成本三元

【本報訊】交稅季度來臨，今年反送中運動爆發，有網民發起不合作運動，號召市民以「每次一元」方式交稅，指用其他渠道如PPS繳費靈等方式交稅，每交一元，相關營運商會收取政府兩元手續費，令政府倒蝕，甚至有網民製作「繳費機械人」程式。有立法會議員昨向政府提問繳交政府賬單有關付款渠道的營運商所收取的交易費用，政府回覆稱每宗交易所涉及的政府開支平均約為3元。

相關新聞：保安局拒公開國產TG採購細節

不限網上 包括便利店

財經事務及庫務局局長劉怡翔書面答覆公民黨楊岳橋提問時稱，現時政府提供不同的付款渠道供市民繳交政府發出的賬單，如PPS繳費靈、轉數快、網上銀行包括信用卡及銀行轉賬、便利店等，每宗交易收取定額收費，但指涉及商業敏感資料，故未有詳細提供個別付款渠道的費用水平資料，僅稱經相關付款渠道處理的交易，每宗所涉及的政府開支平均約為3元。而電子支票則透過政府設立的「電子支票支付」網站收取，並不牽涉營運商的交易費用。據政府回覆所見，政府相關的電子繳費服務支付的總開支則每年遞增，由2014/15財政年度的1,740萬元，增至上年度2018/19財政年度的2,200萬元。

■記者梁銘恩

社福罷工
(今日）19/12 1400-1700
香港人權法案請願遊行

集合地點更新:
灣仔港灣道海港中心地下(近灣仔游泳池)

遊行路線
灣仔至中環九國領事館

澳洲領事館+捷克領事館 / 意大利領事館+荷蘭領事館 / 英國領事館 / 美國領事館+歐盟駐港澳辦事處 / 日本領事館 / 加拿大領事館
（不反對通知書已獲批）

（今晚）12月19日 1900
「堅持才看見希望」行動展望集會
地點： 愛丁堡廣場

(已有不反對通知書)
社福界罷工委員會

推

即係話
每交1蚊，佢蝕2蚊

但收左皮

仲有方法
不過麻煩啲

2020年 一蚊交稅方法整合